到咗今時今日究竟仲有幾多人真係記得出嚟個目的係咩

以前我一直都無用開連登 直至6月頭 為咗方便接收資訊先開始用 一路都只係睇同share啲覺得講得幾好嘅post俾人 都無真係喺度發表過啲咩 所以講聲先 有咩寫得唔好或者唔啱聽嘅 希望可以一齊理性討論 唔好咁快屌住

即係我認真想問下大家 呢場抗爭過咗4個月 仲有幾多人心入面係知道自己做緊咩 而唔係人云亦云 啲人話做咩就做咩呢？

一開始大家為咗反送中而企出嚟 之後慢慢變成五大訴求 甚至六大訴求 呢幾個月 大家都有一齊成長同進步 抗爭嘅模式亦不斷改變 為嘅都係想見到香港重光嘅一日 我相信呢個亦係咁多人可以堅持到今日嘅原因 但係去到呢個大家講嘅樽頸位 好多人(可能淨係我啦)都開始有啲迷失

啲狗濫權 無差別待遇普通巿民 性暴力同被自殺案 令全香港人好嬲好痛心 所以行動針對警察
然後黨鐵背叛香港人 封鐵去載狗 所以針對黨鐵
仲有福建幫斬手足 美心太子女抹黑等等 所以針對黑店

以上嘅都好似好合理 好有目的性 但係慢慢 我發現呢場抗爭愈嚟愈多支線 愈嚟愈多嘢要反對
好啦 拆鐵拆鋪執哂笠 警隊解散啦 咁之後呢？ 咩仇都報哂 無人敢出聲撐警 間間鋪都係黃 啲藍絲唔敢再亂咁出嚟影相打手足 係咪就係大家想要嘅局面？ 林奠中共係咪就會讓步？ 無哂反對聲音嘅香港又係咪大家爭取緊嘅民主？

有時我真係有啲唔知為緊咩而行出嚟 可能有人會話 最終目的都係要對付中共/港共 好嘅 我明 咁想問 去到邊個位先叫“對付到”？
雙真普選？ 港獨？ 同中共攬炒？
講真 呢啲係咪真係我哋嘅最終目的？ 之前有人話要攬炒 原意(以我理解)根本只係想俾壓力中共 但係愈嚟愈多人當攬炒呢條係唯一出路 想知究竟有幾多人真係明白同承受到攬炒嘅後果 又有幾多人係清楚大家個共識係咩 真係明白自己出嚟嘅目的喺邊

tg食就食過幾次 但自問無乜大貢獻 最多都只能叫係會行前少少嘅和理非 我贊成無大台 兄弟爬山 但係眼見身邊有唔少人都已經唔太知自己做緊啲咩 一味就係話前面衝緊所以自己都衝 有人話呢問鋪要裝修就裝修 人哋叫緊呢個口號就一齊叫 俾我感覺係大家已經無咗昔日嘅理性思維同批判性思考 係就係不分和勇 核爆都唔割 但係出到嚟都要知自己做緊乜同為乜咁做㗎嘛 好多人根本就俾仇恨支配同蒙蔽咗 人做你又做 為反而反 都唔知真正為緊啲咩出嚟

當初因為狗嘅暴力而憤怒 然後我哋又會嗌血債血償
當初因為鄉黑斬人而怨恨 然後我哋又會去獅鳥
即係唔係叫你打不還手 但係唔係用報仇心態 好啦真係殺哂人哋全家啦 咁係咪就叫做贏咗？ 人地錯唔代表你做同一樣嘢係啱 咁樣根本就係變到同我哋嘅對家一樣 只係不同立場但同樣手法 咁樣好咩？

唔知大家有冇睇過animal farm 講真 真係好怕終有一日香港會用獨裁去爭取民主 所以真心希望大家時刻警惕自己 勿忘初心 亦唔好無咗個人原則

講咁多 只係想大家真係俾少少時間諗下 做每樣嘢背後嘅原因係乜 無標準答案 但係想大家有返個清晰嘅目標 唔好再盲目咁跟大隊 再咁落去 同班狗盲目服從上司指令去所謂“執法” 同班藍絲唔講道理地盲撐 根本就一撚樣 只會俾人當扯線公仔咁舞

係啊個個都想贏啊 所以更加唔可以行行下行左條歪路都繼續死要面行到最後 要靠智慧分勝負 最後講返句 真係好希望見到香港重光嘅一日

God bless Hong Kong

P牌推唔郁

希望大家可以入嚟睇下

Push

推

我好buy